法國足球教父－－雲加

雲加對英國，甚至全世界的球壇有不可磨滅的貢獻！其中最重要的一項，便是他獨特的足球哲學。

相信看過雲加指揮的球迷，無不讚嘆他出神入化的足球理論。相比起其他世界級教練，雲加的足球理論甚有創造性。當其他世界級教練以快速，變化多端的戰術稱霸之時，雲加身為法國人，吸收了英國球壇中特有的「慳」的特性，亦在球隊中加上大量青訓，以一個「慳」字稱霸全世界。「慳」就是慳錢，亦即球迷通常難以察覺到慳錢的重要性。雲加若有若無的足球戰術，在激情之餘又帶一點神秘，世界級教練無一不驚訝於這種富革命性又意念創新的執教方式。迷雲黨一句In Wenger We Trusted！，似乎就表達了他這種高深莫測的足球哲學。他近來於對林肯城的比賽中先平靜地表演無聲戰術，再激情地將林肯城摧毀。多位現代教練及足球評論員表示，這個幾分鐘的比賽充份表現了矛盾、激盪的感情，絕對稱得上是近一百年來最偉大的比賽之一。

另外一項為人津津樂道的，就是雲加戲劇性的表演，集力量、娛樂於一身，其中最引人注目的，必定是他的拿手項目：「摔水樽」。社會上大多數人均對他的行徑表示不滿，但其實當中蘊含著玄機。雲加表示這種行為不是「黐線」，而是「潮流」。實質暗示了執教球隊的新方向，將會相當前衛。既然「慳」是雲加的宗旨，只要他把水樽打破，然後雙手於胸前作摔水樽狀，摔其空氣水樽，即使水樽不在，但球迷必定會感受到雲加繞樑三日的足球理論。所謂「有水樽不如無水樽」，雲加已經超越了物質局限，神遊於精神水樽的層面了。這就是他所講：「沒有水樽也可以摔」的含意。可惜他的意念太前衛，普通人一時難以接受，連香港球迷都不懂得欣賞。只有他身邊忠實的迷雲黨，才能夠理解，才有幸與他一起進入如此高層次的足球世界。

雲加足球哲學如此精采，被譽為法國足球教父實在當之無槐。希望外號「法國費格遜」的他，繼續向世界發揚慳錢精神，繼續摔水樽，繼續摔破水樽兼打破傳統，如此才是世界球迷的福氣。

好撚慘講雲加無人理 幫你推下啦